\chapter{Aufgabenstellung und Zielformulierung}

Jedes Projekt startet mit einer Aufgabenstellung. Im Falle dieses Projektes, hat sich diese im Laufe des Projekts ein wenig geändert. Darauf soll ebenfalls eingegangen werden.

\section{Ursprüngliche Zielformulierung}

Es soll eine Applikation namens ``\gls{imvr}'' entwickelt werden, welche Gebrauch von der Oculus Rift macht, um die Bilder- und Musiksammlung des Anwenders ansprechend darzustellen, z.B. in Form eines 3D-Karussels. Die zusätzliche "Tiefe", die durch den Einsatz eines stereoskopischen \gls{hmd} entsteht, soll dem Anwender helfen, sich in seiner Medienbibliothek schneller zurechtzufinden.

Zusätzlich dazu soll die Leap Motion dazu verwendet werden, um vollständige Handfreiheit zu gewähren: Der Anwender soll komplett ohne Maus und Tastatur imstande sein, sich durch seine Bilder zu navigieren.

Kurz zusammengefasst muss die Applikation:

\begin{itemize}
	\item Die Bild- und Musikbibliothek des Benutzers in stereoskopischem 3D darstellen.
	\item Diese freihändig durchsuchbar machen mit Sortier- und evtl. Gruppierfunktion.
	\item Die Bilder betrachtbar und die Musik abspielbar machen.
	\item Metainformationen darstellen (z.B. in Form von Diagrammen).
\end{itemize}

Zusätzlich zur Applikation selbst soll noch ein zusätzliches Tool entwickelt werden, welches im Voraus die Dateien auf dem Host-System indexiert und für die visuelle Applikation bereitstellt.

\section{Änderungen an der Zielformulierung}

Aufgrund der begrenzten Zeit und eines vermehrten Interesse in die Darstellung von Musik, wurde die Zielformulierung während des Projekts leicht abgeändert. Neu wird die Bilderbibliothek des Anwenders komplett ignoriert, dafür das Augenmerk auf seine Musikbibliothek gelegt.

Des Weiteren wurden auch Änderungen am Konzept der Applikation selbst vorgenommen. Dies ist auf die experimentelle Natur des Projekts zurückzuführen, da anfangs nicht klar ist, was funktioniert und was nicht. Konkret wurden zwei Modi eingeführt, und auf eine Sortier- und Gruppierfunktion verzichtet. Diese könnten allerdings in einem nächsten Schritt eingebaut werden.

\section{Hilfsmittel \& Hardware}

Verschieden Hilfsmittel werden für die Durchführung des Projektes gebraucht. Seitens Software sind diese:

\begin{table}[H]
	\caption{Übersicht der eingesetzten Software.}
	\centering
	\label{tab:software}
	\begin{tabular}{ l l l }
		\noalign{\smallskip} \hline \hline \noalign{\smallskip}
		\textbf{Name} & \textbf{Beschreibung} \\ \midrule
		Unity3D & Spielengine und Entwicklungsumgebung \\
		Visual Studio 2012 \& 2013 & Entwicklungsumgebung von Microsoft \\
		Blender & Open-Source 3D Modelling-Tool \\
		Krita & Open-Source Grafikbearbeitungs-Tool \\
		GIMP & Open-Source Grafikbearbeitungs-Tool \\
		LaTeX & Hilfsmittel für die Erstellung wissenschaftlicher Dokumente \\
		Microsoft Visio & Tool zur Erstellung von Diagrammen \\
		\noalign{\smallskip} \hline \noalign{\smallskip}
	\end{tabular}
\end{table}

Im Hardware-Departement wurde folgendes eingesetzt:

\begin{table}[H]
	\caption{Übersicht der eingesetzten Hardware.}
	\centering
	\label{tab:hardware}
	\begin{tabular}{ l l l }
		\noalign{\smallskip} \hline \hline \noalign{\smallskip}
		\textbf{Name} & \textbf{Beschreibung} \\ \midrule
		Oculus Rift & \gls{hmd} von Oculus VR \\
		Leap Motion & Hand- und Fingererkennungsgerät von Leap Motion, Inc. \\
		\noalign{\smallskip} \hline \noalign{\smallskip}
	\end{tabular}
\end{table}

Für eine Erklärung der Oculus Rift und der Leap Motion sei an dieser Stelle auf das Pflichtenheft verwiesen.