\chapter{Schlussbetrachtung}

Zum Schluss soll kurz ein Blick auf die Gegenwart, die Vergangenheit und die Zukunft geworfen werden. War das Projekt erfolgreich? Wo lagen die \textit{Pitfalls}? Wie geht es weiter? Diese Fragen sollen an dieser Stelle beantwortet werden. 

\section{Ergebnis}

Wenn man vom gestrichenen Bilderbereich absieht, konnten rückblickend alle geplanten Hauptfeatures implementiert werden. Leider mussten einige Kompromisse gemacht werden und zum Teil war der Fortschritt nicht so schnell, wie geplant.

Es gibt mehrere Informationen, die aus den API Schnittstellen heruntergeladen wurden, jedoch letztendlich keine Verwendung fanden. Darunter gehören beispielsweise die Biografien und beschreibenden Begriffe für Künstler, oder auch die zusätzlichen Fotos, die von diesen gesammelt werden.

Die Performanceansprüche wurde trotz Versuchen, die Leistung zu verbessern, nicht erreicht. Dies könnte jedoch mit den gesammelten Erfahrungen verbessert werden.

Auch beim Indexierungstool sind noch Mängel vorhanden. Die Datenbank wird bei jedem Durchgang komplett neu erstellt, statt mit Daten ergänzt, da bei der Datenstruktur noch die Mittel fehlen, um die Datenintegrität sicherzustellen bzw. zu erleichtern.

Alles in allem kann jedoch ein guter Fazit gezogen werden. Die Indexierung funktioniert und gibt sinnvolle Log-Meldungen und die Applikation verfügt über die Bereiche, die geplant waren. Im Detail fehlen zwar noch ein paar Funktionen in den einzelnen Bereichen, diese sind jedoch grundsätzlich implementiert und vollständig navigierbar. 


\section{Reflexion}

Grundsätzlich ist das Ergebnis zufriedenstellend ausgefallen. Es gibt allerdings zahlreiche Punkte, welche besser hätten gelöst werden können.

Aufgrund der experimentellen Natur des Projektes war die Planung teilweise nicht so ausgearbeitet und zuverlässig, wie sie es in einem herkömmlichen Projekt wäre. Durch das Verändern von Funktionalität, dem wiederholten Refactoring, und der geänderten Zielsetzung entstand zum Teil zusätzliche Komplexität und zu einem gewissen Masse auch ``Code-Smell'' \cite{wiki:codesmell}.

Eine Lektion, die ebenfalls gelernt wurde, ist, dass Computergrafik unberechenbar sein kann und viele Tücken bereithält. Mehrmals vergingen Stunden, bis die Ursache eines Bugs oder einer fehlerhaften Funktion herausgefunden werden konnten, gefolgt von zahlreichen Stunden, die zur Behebung aufgewendet werden mussten.

Im Nachhinein kann auch gesagt werden, dass Unity nicht die ideale Wahl für die Umsetzung der Projektidee war. Die Umgebung ist zu sehr um Assets und die Idee von geschlossenen Spielen aufgebaut, und eignet sich nicht sehr gut für dynamische Inhalte. Eventuell hätte die Unreal Engine 4 \cite{ue4} in dieser Hinsicht bessere Resultate geliefert. Es muss allerdings auch gesagt werden, dass eine Einarbeit in die Unreal Engine in Hinsicht auf das Vorprojekt keinen Sinn gemacht hätte und somit keine grosse Wahl bestand.

Nichtsdestotrotz bzw. eben aufgrund der zahlreichen Hürden erlaubte die Entwicklung von IMVR einen Einblick in viele Features und Eigenheiten von Unity und fiel somit sehr informativ und lehrreich aus. Meshes wurden generiert, ein eigenes Input Modul wurde geschrieben, das UI wurde erforscht und die Grenzen und Asset-Gebundenheit wurde erkannt.

Eine nicht ganz so offensichtliche Kompetenz, die ebenfalls im Verlaufe des Projektes angeeignet und verbessert werden konnte, ist der Umgang von grossen Projekten mit Git bzw. GitHub. Die Ordnerstruktur war zwar von Beginn an geplant,  wurde jedoch während des Projekts erweitert und optimiert. Die Verwendung eines \gls{vcs} erwies sich allgemein als nützlich, wenn kurz etwas getestet werden sollte oder bei Vergleichen mit älteren Revisionen, wenn ein Feature nicht mehr funktionierte.

Ich kann also abschliessend sagen, dass ich mir dank des Projektes eine solide Basis an Fachwissen in Unity und Computergrafik aneignen konnte, und das Projekt somit als Erfolg betrachte.

\section{Ausblick}

Die Grundfunktionalität von IMVR ist zwar implementiert, es bleibt jedoch noch viel Raum für Verbesserungen und Erweiterungen. Es gibt mehrere Richtungen, in die sich das Tool weiterentwickeln könnte.

Eine Möglichkeit wäre die simple Erweiterung der Funktionalität in die Breite. Damit ist gemeint, dass weitere Ansichten auf die Daten implementiert werden könnten. Momentan ist es nur möglich, alle Künstler auf dem lokalen System in einer Zylinderstruktur darzustellen, aber nichts spräche dagegen, dasselbe für die Alben oder Lieder zu machen. Ebenfalls möglich wären Sortier- und Gruppierfunktionen, wie anfangs geplant war.

Anders gesehen, könnte man die Applikation auch noch weiter in die Tiefe entwickeln. Seit Frühjahr 2015 bietet Oculus Rift ein Audio SDK an, welches 3D-Sound mit Stereokopfhörer simulieren kann. Erste eigene Tests führten zum Schluss, dass die Implementierung viel umfangreicher und robuster ist, als Unitys eingebauter 3D-Sound. Es gäbe sicher ein paar interessante Einsatzgebiete für dieses Feature.

Weiterhin könnte man auch noch weitere Metadaten hinzuziehen oder die vorhandenen besser auswerten. Verschiedene Web-Services bieten verschiedene Arten von Daten an, die miteinander kombiniert werden könnten, um neue Schlüsse zu ziehen. Während des Projektes kam beispielsweise die Idee auf, Selektionen von Metadatenbereichen als selbst definierbare ``Presets'' abzuspeichern, damit eine leichtere  und aussagekräftigere Suche möglich wäre.

Auch der Weg zur vollumfänglichen Mediacenter-Lösung stände offen. Würde man die Bilderbibliothek wieder hinzunehmen, wäre bereits der erste Schritt getan. Die Einbindung von Videodaten würde aufgrund der Limitierungen von Unity jedoch problematisch werden. Jedoch wäre auch dieses Problem keineswegs undurchführbar - zumal es im Asset Store bereits passende Plugins gibt.

Schliesslich gäbe es die Möglichkeit, andere Geräte für die Handerkennung oder für die stereoskopische Visualisierung anzuwenden. Von Leap Motion ist z.B. ein neuer Sensor unter dem Namen \textit{Dragonfly} in Arbeit \cite{dragonfly}, der in Headsets eingebaut werden soll, und bessere Auflösung sowie ein grösseres Sichtfeld verspricht. Ein weiteres vielversprechendes Projekt ist Nimble Sense \cite{nimblevr}, dessen Team nun mit Oculus VR zusammenarbeitet.

Der Einbau dieser oder weiterer Geräte würde zu einer zuverlässigeren Erkennung der Hände führen und somit das Erlebnis angenehmer gestalten. Auch durch den Einsatz von HMDs mit höherer Auflösung könnte die Applikation einfach und nachhaltig verbessert werden.

Letztlich ist es jedoch unwahrscheinlich, dass IMVR weiterentwickelt wird. Nichtsdestotrotz werden früher oder später ähnliche Applikationen auf dem Markt auftauchen, sobald bessere Sensoren für die Hände verfügbar sind. Der Bereich ist in rasantem Wachstum - es bleibt zu sehen was die Zukunft mit sich bringt.