\chapter{Testszenarien}

Dieses Kapitel definiert eine Reihe von Tests, mit denen das Projekt geprüft werden kann und soll.

\section{Indexer}

\begin{description}
	\item [T1 (Anforderung 6.1)] Der Benutzer fügt seine ``Eigenen Bilder'' und seinen Windows-Ordner zur Library hinzu.
	\item [ $\blacktriangleright$] Der Indexer durchläuft den Ordner fehlerfrei und die Anzahl indexierter Files, die er ausgibt, stimmt. 
	\item [T2 (Anforderung 6.2)] Der Benutzer öffnet die Applikation.
	\item [ $\blacktriangleright$] Alle hinzugefügten Bilder werden angezeigt und sind korrekt sortiert.
	\item [T3 (Anforderung 6.3)] Der Benutzer schliesst die Applikation und löscht den Windows-Ordner von der Library und startet den Indexer.
	\item [ $\blacktriangleright$] Die Applikation zeigt beim nächsten Start nur noch die Dateien im Ordner ``Eigene Bilder''.
\end{description}

\section{Bilder}

\begin{description}
	\item [$\bullet$] Der Benutzer fügt seine ``Eigenen Bilder'' zur Library hinzu.
	\item [T1 (Anforderung 2.1)] Der Benutzer öffnet die Applikation IMVR.
		\item [ $\blacktriangleright$] Ein 3D-Karussell (oder anders 3D-Konstrukt) mit seinen Bildern wird angezeigt.
	\item [T2 (Anforderung 2.2)] Der Benutzer öffnet das Menü und sortiert nach Helligkeit.
		\item [ $\blacktriangleright$] Die Elemente werden neu sortiert und erscheinen geordnet nach Helligkeit.
	\item [T3 (Anforderung 2.4)] Der Benutzer berührt mit den Händen eines der Bilder.
		\item [ $\blacktriangleright$] Die Übersicht verblasst und das selektierte Bild wird vergrössert.
	\item [T4 (Anforderung 3.1)] Der Benutzer bewegt seine Hände auseinander entsprechend der Gestentabelle.
		\item [ $\blacktriangleright$] Das Bild vergrössert sich entsprechend.
	\item [T5)] Der Benutzer wischt mit der Hand entsprechend der Gestentabelle.
		\item [ $\blacktriangleright$] Die Detailansicht wird verlassen und die Übersicht kommt wieder in den Vordergrund.
\end{description}

\section{Musik}

\begin{description}
	\item [T1 (Anforderung 4.1)] Der Benutzer fügt seine ``Eigene Musik'' zur Library hinzu und startet den Indexer.
	\item [ $\blacktriangleright$] Alle MP3 Dateien mit korrekten ID3-Tags werden laut Log erkannt.
	\item [T2 (Anforderung 4.2)] Der Benutzer öffnet die Applikation und wechselt in den Musikmodus.
	\item [ $\blacktriangleright$] Die soeben hinzugefügte Musik erscheint alphabetisch geordnet.
	\item [T4 (Anforderung 1.5)] Der Benutzer öffnet das Hauptmenü und beendet die Applikation.
		\item [ $\blacktriangleright$] Die Applikation fragt einmal nach und beendet dann.
\end{description}
